{
    "questions": [
      {
        "question": "Quel autre nom donne - t - on aux variables d'environnement ?",
        "answer-1": "Les variables utilisateurs",
        "answer-2": "Les variables globales",
        "answer-3": "Les sémaphores",
        "answer-4": "Les fichiers cachés",
        "duration": "20",
        "good-answer": "2"
      },
      {
        "question": "Quelle commande permet de visualiser les variables d'environnement ?",
        "answer-1": "echo $ENV",
        "answer-2": "who",
        "answer-3": "date",
        "answer-4": "env",
        "duration": "20",
        "good-answer": "4"
      },
      {
        "question": "Que représente la variable d'environnement PS1",
        "answer-1": "Le shell système utilisé",
        "answer-2": "Le prompt secondaire",
        "answer-3": "Le prompt principal",
        "answer-4": "Le premier processus lancé par le système",
        "duration": "20",
        "good-answer": "3"
      },
      {
        "question": "La commande suivante permet d'exporter la variable d'env HTTP_PROXY",
        "answer-1": "export HTTP_PROXY",
        "answer-2": "export $HTTP_PROXY",
        "answer-3": "import HTTP_PROXY",
        "answer-4": "import $HTTP_PROXY",
        "duration": "20",
        "good-answer": "1"
      },
      {
        "question": "Quelle commandes permet de lister les options configurée du shell ?",
        "answer-1": "env",
        "answer-2": "set",
        "answer-3": "lsof",
        "answer-4": "lsoption",
        "duration": "20",
        "good-answer": "2"
      },
      {
        "question": "Qu'est ce qu'un alias en shell ?",
        "answer-1": "Un raccourci sur une variable d'environnement",
        "answer-2": "Un script shell développé avec le shell 'alias'",
        "answer-3": "Un binaire exécutable",
        "answer-4": "Un raccourci sur une commande",
        "duration": "20",
        "good-answer": "4"
      },
      {
        "question": "Quelle commande permet de supprimer des alias ?",
        "answer-1": "unalias",
        "answer-2": "aliase",
        "answer-3": "ln",
        "answer-4": "rm",
        "duration": "20",
        "good-answer": "1"
      },
      {
        "question": "Dans un shell bash, quel fichier stocke l'historique des commandes de l'utilisateur ?",
        "answer-1": "~/home/.bash_history",
        "answer-2": "~/.bash_history",
        "answer-3": "~/bash_history",
        "answer-4": "~/.history",
        "duration": "20",
        "good-answer": "2"
      },
      {
        "question": "Quelle est l'utilité des fichiers d'environnement ?",
        "answer-1": "Stocker les crédentials du user",
        "answer-2": "Stocker les variables d'env uniquement",
        "answer-3": "Stocker les chemin vers les scripts shell",
        "answer-4": "Stocker permanemment le paramétrage de l'env du user",
        "duration": "20",
        "good-answer": "4"
      },
      {
        "question": "Après édition des fichiers d'env, comment se comporter ?",
        "answer-1": "Rien à faire, ils sont pris en compte à chaud",
        "answer-2": "Restarter le systemd avec 'systemctl restart systemd'",
        "answer-3": "Recharger les fichiers avec 'source' ou '.', ou se relogger",
        "answer-4": "Reloader le systemd avec 'systemctl daemon-reload'",
        "duration": "20",
        "good-answer": "3"
      }
    ]
  }